### Теоретические вопросы

1. Описать своими словами что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.

Чтобы использовать какой-то спец.символ (скобки, знак вопроса, точка, плюс и др.) как обычный, нужно добавить к нему  обратный слеш: \ - символ экранирования.